<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | 不停地疯]]></title>
  <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/categories/随笔/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.xeonxu.info/"/>
  <updated>2013-05-17T00:09:02+08:00</updated>
  <id>http://blog.xeonxu.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xeon Xu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iPhone终于还是被我越狱了]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/11/iphonezhong-yu-huan-shi-bei-wo-yue-yu-liao/"/>
    <updated>2013-02-11T00:24:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/11/iphonezhong-yu-huan-shi-bei-wo-yue-yu-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
由于iOS6的完美越狱前段时间才释放出来，有洁癖情节的我纠结了几日，最终还是没能忍受住越狱的诱惑，给自己的iPhone越了狱。托大神们的福，越狱的过程非常傻瓜化，等待几分钟加一次点击就搞定。
</p>
<p>
越狱后，肯定是要装一些实用的软件才能更爽。经过网友们的推荐，经过几天的使用，感觉非常不错。现总结如下：
</p>
<ol>
<li>bitesms 非常好用的短信替代软件，支持快捷发送/快捷回复短信
</li>
<li>zephyr 快捷好用的手势任务管理软件
</li>
<li>ncsetting 通知中心的快捷插件，非常简洁，同时拥有手电筒和VPN开关
</li>
<li>kuaidial 非常好用的拨号工具，来电归属地，黑白名单以及快捷拨号
</li>
<li>bulletin 锁屏界面下激活通知中心的下拉
</li>
<li>activator 快捷手势设定软件，功能非常强大，可以通过手势来呼出应用或开关某个功能
</li>
<li>music controls pro 方便的音乐播放器控制软件，未来还会支持remote server
</li>
<li>flex 非常好用的tweak软件，可以自己编辑插件，修改某些软件的功能
</li>
<li>ifile 最好用的文件管理软件
</li>
</ol>

<p>
以上除了3，4，6项是免费的以外，其余的软件均需要在cydia上付钱购买。不过，花钱购买的这些软件绝对值这个价钱，真的非常好用，提高了不少效率。唯独需要注意的是kuaidial目前还没有iOS6.0的正式版，只有一个Beta版本，不过用下来非常稳定，还没遇到过什么严重的问题。另外安装这款软件需要在cydia中单独添加源：cydia.51ipa.com
</p>
<p>
越狱的成果就是这些，如有更新再添加吧。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新年新气象]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/10/xin-nian-xin-qi-xiang/"/>
    <updated>2013-02-10T16:49:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/10/xin-nian-xin-qi-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
今天是中国农历新年的大年初一，在此，简单总结一下去年的收获与成就。
</p>
<p>
去年，最大的收获应该要说是我的宝贝儿子出生了。小家伙为了赶在2013年之前出生，竟然提前一个月来到人世。这让作父母的我们真是又兴奋又小心，对他的照顾也更加细致体贴。如今，小宝宝已经出生将近一个半月，这期间多少个不眠夜，多少次喂奶换尿布，让我对做父母的责任也有了较深刻的体会，真心不容易。看到小孩一天天长大，体重也增加了不少，由最初的五斤张到现在的将近九斤，也算是给我们作父母的最大安慰吧。
</p>
<p>
去年是本人以驱动工程师的身份工作在工作岗位上的第一年，这一年中有坎坷，有迷茫，也有收获。但是最大的收获可能是我对于工作，人际等等的重新思考和审视吧。曾经的各种自以为是在经历了去年的一些事情之后，都有了新的认识。工作期间也结识了了一些新朋友，都是些很热心的家伙们，大家有共同的话题，希望以后都能长久保持联系。
</p>
<p>
另外，在去年中因为工作而结识了优秀软件tmux，自学了lisp语言，算是比较过得去的主要收获。哦，还有一件重要的收获，那就是我终于摆脱了三年的契约，扔掉了手中的烂黑莓，重新换上了iPhone：)。同时还收获到了HHKB。
</p>
<p>
说到成就，去年一年中似乎没有达成什么耀目的成就。总体来讲，对Linux内核驱动开发算是入了个门；看完十本书（十本书说实在算不上什么成就，人家一个月读的都比我这多，但是聊胜于无吧）；工作中搞定了一键搭建高通编译环境的软件；提了三篇专利；搭建了这个博客。然后，好像没有了……
</p>
<p>
在新的一年里，我希望宝宝可以健健康康，我可以多看几本书，系统学习及掌握Omnifocus，继续学习驱动开发技术，学习Lua和Ruby，多参加几个开源项目。要求不多，一步步来。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当爸爸了]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/01/12/dang-ba-ba-liao/"/>
    <updated>2013-01-12T22:13:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/01/12/dang-ba-ba-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
不经意间，9个月过去了，宝宝也赶在13年前夕，提前预产期一个月降临人世。由于早产，被医院隔离监护了2天，第3天才将小孩从保暖房里接出来。第一次看到自己小孩娇小的模样，真是又兴奋，又担心。开始当爸爸后，各种工作也就接踵而至。首先是喂奶，由于是初期，母乳还没有多少，只能泡奶粉。但是我这个毛手爸爸除了能喂饱自己以外，小孩奶粉还真不会泡。看了奶粉说明，试了水温，冲了奶粉，结果小孩还是不爱吃。后来我才知道，那是因为之前调的奶粉温度太低了。好在到了第2天，母乳已经很多了，可以直接母乳喂养，才算将我从冲泡奶粉的差事中解放出来。除了喂奶，换尿布也是重头戏。小孩2小时吃一次奶换一次尿布，初为父母的我们，第一天为此真是忙得手忙脚乱。还好有“尿不湿”的存在，否则光是换洗尿布，就够我受了。
</p>
<p>
现在，从小孩出生，已经过去了半个月，小孩也从之前的5斤长到如今的7斤。看着他一天天长大，心中充满了欣慰。真心希望他能越来越好，健健康康。
</p>
<p>
加油，小子！
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纪念冯华君]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2012/12/24/ji-nian-feng-hua-jun/"/>
    <updated>2012-12-24T21:39:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2012/12/24/ji-nian-feng-hua-jun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
这几天听到的最令人震惊也是最让人遗憾的消息就是，年轻的31岁程序开发者冯华君去世了。当我刚在twitter上看到这个消息的时候，我都不相信自己的眼睛。我与冯华君并未谋过面，只在几年前和他在MSN上简单聊过几句。那时他正在开发Mac上的FIT输入法，而我联系他是跟他反馈几个关于输入法的改进建议。从那次简单的交流中，我所认识到的冯华君是一位有想法，有理想抱负的年轻人。当他得知我也是一名程序员时，也曾鼓励我去为FIT做贡献。可惜，我的懒惰和拖延症使得这一切成为遗憾，这是唯一一次可以和华君一起工作的机会。此后我们在网上接触的机会少了，再后来出现了twitter和微博，我关注了他。但在微博上我们基本没有怎么互动过，因为那时的我变得更加懒惰，只是彼此价值观接近，我时常转发一些他的帖子。然而现如今，斯人已然离去。
</p>
<p>
今天，在为冯华君惋惜的同时，我也感到无比地懊恼和惭愧。只愿这位年轻人在世界地另一个地方能过得好吧。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[近期的烦恼]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2012/11/18/jin-qi-de-fan-nao/"/>
    <updated>2012-11-18T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2012/11/18/jin-qi-de-fan-nao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
算下来两周没有在这里写博客了，其中一大原因在于天气渐凉，不高兴一人在电脑旁受冻-_-!!!  咳咳咳，其实天气有一定影响，不过更主要的问题在于最近遇到的事情繁杂，虽然没有什么难不可为，但自己也确实花了些心思。
</p>
<p>
首先是工作上的两个任务。近期项目正好有点空挡，于是自己决定将高通平台的电量管理从MP端移植至AP端内核里，同时添加一些判断逻辑，以使统计的电量结果不至于像原版那样生硬怪异。只可惜高通平台好多处理需要依赖远程调用，而自己手里却没有一份关于远程调用的官方文档。最后通过高通的support搞定了内核中对PMIC的一些操作，但又发现无法正常取得相应中断状态。总之，这个看起来简单地任务搞了2周还没有实质性突破。另外一个任务是协助同事完成一个用户层接口，方便在用户层升级器件的firmware。这个任务进展倒是蛮快，3个小时就写好框架和功能调试。可惜最后发现buffer有4k限制，现在还在找对策方法，这两天就在考虑这个问题。
</p>
<p>
其次，周末在家各种收拾打扫，洗衣做饭。连续两周了，除了干家务和觅食以外，其它什么都没干。想来自己效率低是一个问题，着实应该改进一下。哦，今天物业还过来处理家里渗水的墙面，也算拖了大半年之久的工程开始了第一步。
</p>
<p>
再者，为了维护简历，将简历移植到moderncv上并使用git来管理。后来又想更统一使用orgmode来写简历，但是苦于找不到好的解决方案，现在琢磨着是不是要自己搞一个。
</p>
<p>
最后，算是小成就。前几日知道了支持kindle3的kindlepdfviewer这个越狱软件，抽空搞了一下，发现对扫描版pdf的支持好到不可思议。于是kindle上瞬间多了很多扫描版的图书。首当其冲就是一直想看但一直没有看的《emacs lisp编程入门》和《GEB》。前者已经看了一半以上，作为emacs爱好者，到现在才较为系统的了解学习lisp是有点晚，不过至少我开始入门了:)
</p>
<p>
今日纯属碎碎念，希望下周工作上任务都能快速完成，个人的几个安排都能顺利进行。另，下篇文章没差错的话应该是功夫网专题，否则又要被人数落跳票了。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
