<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | 不停地疯]]></title>
  <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/categories/随笔/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.xeonxu.info/"/>
  <updated>2014-08-07T22:37:02+08:00</updated>
  <id>http://blog.xeonxu.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xeon Xu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又一年]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2014/08/04/you-yi-nian/"/>
    <updated>2014-08-04T13:01:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2014/08/04/you-yi-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不经意间，距离上一次更新博客，已经又一年过去。至于为何这么长时间没有更新博客，个人原因可能是最万能的一种回答方式吧。一方面工作的繁忙，加上家中新添的一员，各个方面都影响着懒惰的自己改变着现有的状态。儿子在这一年内成长很快，突然间牙齿就已经14颗了，爸爸妈妈也叫的很欢。这一年间，我学会了德淘奶粉，学会了日淘家用品。为了小孩，曾经看似无关的事情，现在也算小有经验了。</p>

<p>其实在这一年里自己做的其他事情也蛮多，只是还不那么出彩罢了。数下来，林林总总十几件，不过相对近且重要的还是以下几件：</p>

<ol>
  <li>买了routerboard 450G，规整了家里网络。将家内的网线口都通上了数据，另外实现了全局自动科学上网。</li>
  <li>熬夜观看了04年的WWDC，热血异常，随后注册了iOS开发者计划。</li>
  <li>来了场说走就走的旅行，去香港购入了Retina MacBook Pro，拥有了人生中第一款pro级mac设备。</li>
  <li>域名从狗爹的转移到了google domain，不用再忍受狗爹的“优质”用户体验。</li>
  <li>开始正式使用dropbox和1password，加强个人账户的安全性。</li>
  <li>写了些小工具，改进工作流，提升工作生活的效率。</li>
  <li>自己动手改造了703N路由器为16M双Flash＋64M内存。</li>
</ol>

<p>另外，总觉得长时间不更新博客不符合个人行事风格，而且域名也续费到了2017年，说什么也不该浪费，但一直不知道该从什么时候开始恢复。借着新电脑的到来，重新配置了octopress环境，再次开始博客的写作。考虑之前使用org文件写博客只能使用电脑(因为要用emacs)，操作太局限，现尝试使用dropbox同步博客文章，并使用markdown格式进行写作。希望以后至少不会用没空之类理由来搪塞不更新博客的理由，毕竟markdown这种格式兼容性相对较好，iOS设备上也能找到很多工具进行编辑，应该勉强能够随时随地写博客了。</p>

<p>此外，随着儿子的成长，我希望未来能有更多的时间陪伴家人。同时，也希望能够通过自己的努力，在能预见的未来里，为家人带来更多的幸福。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Limbo地狱边境]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/07/14/limbodi-yu-bian-jing/"/>
    <updated>2013-07-14T00:10:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/07/14/limbodi-yu-bian-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
最近在appstore上花钱花得比较凶，感觉好的以及之前想买的软件统统都入了手。那天在头版看到有一款名叫Limbo的游戏被编辑推荐了，点进去看效果似乎不错，于是也就顺带入了手。而在下载并体验了这款游戏之后，我确定我已经是它的fans了，在心目中的地位与马里奥以及Braid平起平坐。
</p>
<p>
说实话，Limbo是什么意思，我没有一点概念，通过词典可以查到大概是遗忘之地以及地狱边境的意思。据说这个词在盗梦空间中也有出现，就是最后梦境崩塌之后意识所存留的地方。在这款游戏中，Limbo似乎就是本意，令人绝望的地域边境。游戏全篇使用黑白渲染，你没看错，全篇只有黑白色调，黑白胶片般的感觉！游戏中没有一句对话和多余的提示，甚至如何操作也需要在游戏中自己探索。游戏主角是一个小男孩，睁着大大的眼睛，在草丛中醒来后就是一个人，对身边的世界说不上陌生，但绝谈不上熟悉。随着游戏情节的发展，逐渐可以发现小男孩所处的这个世界是一个到处充满着险恶的地方，一路上坏小孩们，诡异的大蜘蛛，巨石，迷惑人的花，沼泽，电锯等等都会突如其来的出现。整个游戏过程就像在看一部黑色的童话，黑得很压抑很绝望，怀着仅有的一丝希望一路向前寻找着出路。
</p>
<p>
Limbo属于横版动作解谜游戏，每个关卡设计的非常巧妙，基本上都要动一番脑筋，包括运用器械知识以及物理知识等等。而且这款游戏有一个很有意思的设定，那就是如果解谜失败主角挂了之后，游戏会重新从最后的一个解谜点开始，这才使得整个游戏和解谜的过程显得不那么绝望，让人有不断尝试以及通关的欲望。同时iOS版的软件支持icloud同步游戏进度，像我这样出门iPhone，回家iPad的人来说非常方便。
</p>
<p>
Limbo的游戏时间并不长，初次玩的话估计3个小时可以搞定，在玩过一遍的情况下1个多小时差不多。好在游戏拥有成就系统，而且这些成就并不容易拿到，所以使得这款游戏的耐玩度有一定提升。我在拿到这款游戏之后，花了大概3个小时完成了整个游戏，而且只达成2个成就。在最后，游戏的主角似乎找到了自己的妹妹，但是从叙事上还存在一些不确定和伏笔，也许是为了续集作铺垫。就像常说的1000个读者眼中有1000个哈姆雷特，对于这款游戏结局的解读，每个人也有不同的说法。具体如何解读，只有自己玩了之后才知道。总体来说，这款游戏绝对值得一玩，绝对5星作品。游戏爱好者自然不用说，但即便你是UI/UX，程序员，这款游戏也绝对有足够的资本让你眼前一亮，将黑白玩的如此出彩的不多。
</p>

<p>
<img src="http://blog.xeonxu.info/./images/blog/./1102O3a.png" alt="./images/blog/./1102O3a.png" />
</p>
<p>
<img src="http://blog.xeonxu.info/./images/blog/./1102bBh.png" alt="./images/blog/./1102bBh.png" />
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iPhone终于还是被我越狱了]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/11/iphonezhong-yu-huan-shi-bei-wo-yue-yu-liao/"/>
    <updated>2013-02-11T00:24:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/11/iphonezhong-yu-huan-shi-bei-wo-yue-yu-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
由于iOS6的完美越狱前段时间才释放出来，有洁癖情节的我纠结了几日，最终还是没能忍受住越狱的诱惑，给自己的iPhone越了狱。托大神们的福，越狱的过程非常傻瓜化，等待几分钟加一次点击就搞定。
</p>
<p>
越狱后，肯定是要装一些实用的软件才能更爽。经过网友们的推荐，经过几天的使用，感觉非常不错。现总结如下：
</p>
<ol>
<li>bitesms 非常好用的短信替代软件，支持快捷发送/快捷回复短信
</li>
<li>zephyr 快捷好用的手势任务管理软件
</li>
<li>ncsetting 通知中心的快捷插件，非常简洁，同时拥有手电筒和VPN开关
</li>
<li>kuaidial 非常好用的拨号工具，来电归属地，黑白名单以及快捷拨号
</li>
<li>bulletin 锁屏界面下激活通知中心的下拉
</li>
<li>activator 快捷手势设定软件，功能非常强大，可以通过手势来呼出应用或开关某个功能
</li>
<li>music controls pro 方便的音乐播放器控制软件，未来还会支持remote server
</li>
<li>flex 非常好用的tweak软件，可以自己编辑插件，修改某些软件的功能
</li>
<li>ifile 最好用的文件管理软件
</li>
</ol>

<p>
以上除了3，4，6项是免费的以外，其余的软件均需要在cydia上付钱购买。不过，花钱购买的这些软件绝对值这个价钱，真的非常好用，提高了不少效率。唯独需要注意的是kuaidial目前还没有iOS6.0的正式版，只有一个Beta版本，不过用下来非常稳定，还没遇到过什么严重的问题。另外安装这款软件需要在cydia中单独添加源：cydia.51ipa.com
</p>
<p>
越狱的成果就是这些，如有更新再添加吧。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新年新气象]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/10/xin-nian-xin-qi-xiang/"/>
    <updated>2013-02-10T16:49:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/02/10/xin-nian-xin-qi-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
今天是中国农历新年的大年初一，在此，简单总结一下去年的收获与成就。
</p>
<p>
去年，最大的收获应该要说是我的宝贝儿子出生了。小家伙为了赶在2013年之前出生，竟然提前一个月来到人世。这让作父母的我们真是又兴奋又小心，对他的照顾也更加细致体贴。如今，小宝宝已经出生将近一个半月，这期间多少个不眠夜，多少次喂奶换尿布，让我对做父母的责任也有了较深刻的体会，真心不容易。看到小孩一天天长大，体重也增加了不少，由最初的五斤张到现在的将近九斤，也算是给我们作父母的最大安慰吧。
</p>
<p>
去年是本人以驱动工程师的身份工作在工作岗位上的第一年，这一年中有坎坷，有迷茫，也有收获。但是最大的收获可能是我对于工作，人际等等的重新思考和审视吧。曾经的各种自以为是在经历了去年的一些事情之后，都有了新的认识。工作期间也结识了了一些新朋友，都是些很热心的家伙们，大家有共同的话题，希望以后都能长久保持联系。
</p>
<p>
另外，在去年中因为工作而结识了优秀软件tmux，自学了lisp语言，算是比较过得去的主要收获。哦，还有一件重要的收获，那就是我终于摆脱了三年的契约，扔掉了手中的烂黑莓，重新换上了iPhone：)。同时还收获到了HHKB。
</p>
<p>
说到成就，去年一年中似乎没有达成什么耀目的成就。总体来讲，对Linux内核驱动开发算是入了个门；看完十本书（十本书说实在算不上什么成就，人家一个月读的都比我这多，但是聊胜于无吧）；工作中搞定了一键搭建高通编译环境的软件；提了三篇专利；搭建了这个博客。然后，好像没有了……
</p>
<p>
在新的一年里，我希望宝宝可以健健康康，我可以多看几本书，系统学习及掌握Omnifocus，继续学习驱动开发技术，学习Lua和Ruby，多参加几个开源项目。要求不多，一步步来。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当爸爸了]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/01/12/dang-ba-ba-liao/"/>
    <updated>2013-01-12T22:13:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/01/12/dang-ba-ba-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
不经意间，9个月过去了，宝宝也赶在13年前夕，提前预产期一个月降临人世。由于早产，被医院隔离监护了2天，第3天才将小孩从保暖房里接出来。第一次看到自己小孩娇小的模样，真是又兴奋，又担心。开始当爸爸后，各种工作也就接踵而至。首先是喂奶，由于是初期，母乳还没有多少，只能泡奶粉。但是我这个毛手爸爸除了能喂饱自己以外，小孩奶粉还真不会泡。看了奶粉说明，试了水温，冲了奶粉，结果小孩还是不爱吃。后来我才知道，那是因为之前调的奶粉温度太低了。好在到了第2天，母乳已经很多了，可以直接母乳喂养，才算将我从冲泡奶粉的差事中解放出来。除了喂奶，换尿布也是重头戏。小孩2小时吃一次奶换一次尿布，初为父母的我们，第一天为此真是忙得手忙脚乱。还好有“尿不湿”的存在，否则光是换洗尿布，就够我受了。
</p>
<p>
现在，从小孩出生，已经过去了半个月，小孩也从之前的5斤长到如今的7斤。看着他一天天长大，心中充满了欣慰。真心希望他能越来越好，健健康康。
</p>
<p>
加油，小子！
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
