<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 酷软 | 不停地疯]]></title>
  <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/categories/酷软/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.xeonxu.info/"/>
  <updated>2014-08-06T23:17:13+08:00</updated>
  <id>http://blog.xeonxu.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xeon Xu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Limbo地狱边境]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/07/14/limbodi-yu-bian-jing/"/>
    <updated>2013-07-14T00:10:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/07/14/limbodi-yu-bian-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
最近在appstore上花钱花得比较凶，感觉好的以及之前想买的软件统统都入了手。那天在头版看到有一款名叫Limbo的游戏被编辑推荐了，点进去看效果似乎不错，于是也就顺带入了手。而在下载并体验了这款游戏之后，我确定我已经是它的fans了，在心目中的地位与马里奥以及Braid平起平坐。
</p>
<p>
说实话，Limbo是什么意思，我没有一点概念，通过词典可以查到大概是遗忘之地以及地狱边境的意思。据说这个词在盗梦空间中也有出现，就是最后梦境崩塌之后意识所存留的地方。在这款游戏中，Limbo似乎就是本意，令人绝望的地域边境。游戏全篇使用黑白渲染，你没看错，全篇只有黑白色调，黑白胶片般的感觉！游戏中没有一句对话和多余的提示，甚至如何操作也需要在游戏中自己探索。游戏主角是一个小男孩，睁着大大的眼睛，在草丛中醒来后就是一个人，对身边的世界说不上陌生，但绝谈不上熟悉。随着游戏情节的发展，逐渐可以发现小男孩所处的这个世界是一个到处充满着险恶的地方，一路上坏小孩们，诡异的大蜘蛛，巨石，迷惑人的花，沼泽，电锯等等都会突如其来的出现。整个游戏过程就像在看一部黑色的童话，黑得很压抑很绝望，怀着仅有的一丝希望一路向前寻找着出路。
</p>
<p>
Limbo属于横版动作解谜游戏，每个关卡设计的非常巧妙，基本上都要动一番脑筋，包括运用器械知识以及物理知识等等。而且这款游戏有一个很有意思的设定，那就是如果解谜失败主角挂了之后，游戏会重新从最后的一个解谜点开始，这才使得整个游戏和解谜的过程显得不那么绝望，让人有不断尝试以及通关的欲望。同时iOS版的软件支持icloud同步游戏进度，像我这样出门iPhone，回家iPad的人来说非常方便。
</p>
<p>
Limbo的游戏时间并不长，初次玩的话估计3个小时可以搞定，在玩过一遍的情况下1个多小时差不多。好在游戏拥有成就系统，而且这些成就并不容易拿到，所以使得这款游戏的耐玩度有一定提升。我在拿到这款游戏之后，花了大概3个小时完成了整个游戏，而且只达成2个成就。在最后，游戏的主角似乎找到了自己的妹妹，但是从叙事上还存在一些不确定和伏笔，也许是为了续集作铺垫。就像常说的1000个读者眼中有1000个哈姆雷特，对于这款游戏结局的解读，每个人也有不同的说法。具体如何解读，只有自己玩了之后才知道。总体来说，这款游戏绝对值得一玩，绝对5星作品。游戏爱好者自然不用说，但即便你是UI/UX，程序员，这款游戏也绝对有足够的资本让你眼前一亮，将黑白玩的如此出彩的不多。
</p>

<p>
<img src="http://blog.xeonxu.info/./images/blog/./1102O3a.png" alt="./images/blog/./1102O3a.png" />
</p>
<p>
<img src="http://blog.xeonxu.info/./images/blog/./1102bBh.png" alt="./images/blog/./1102bBh.png" />
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[windows上的alfred]]></title>
    <link href="http://blog.xeonxu.info/blog/2013/07/02/windowsshang-de-alfred/"/>
    <updated>2013-07-02T23:09:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.xeonxu.info/blog/2013/07/02/windowsshang-de-alfred</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
Mac上我一直使用<a href="http://www.alfredapp.com">alfred</a> 快速索引文件以及快速操作什么的，而Windows上则没有找到一款比较好用的类似软件。加上Windows半残废的查找功能，每天在上面工作真是有种自虐的感觉。后来使用免费的<a href="http://www.voidtools.com">everything</a> ，查找文件快捷方便，弥补了Windows查找功能的不足。但是everything不能像alfred一样对搜索的结果直接进行操作，而且选择结果后everything也不会自动退出，经常造成多个窗口飘在桌面上，感觉不是很爽。直到最近，我在查找everything配置的过程中发现了另外一款Windows上的全盘索引软件：<a href="http://www.listary.com">Listary</a> ，借助它的索引和查找功能，不仅可以很方便的快速定位文件，而且可以对结果进行后续操作，有点alfred的影子，于是立马下载安装试用。
</p>
<p>
Listary安装好后直接就运行了，运行后会有一段简单的使用指引，跟着它做可以快速了解Listary的主要功能。第一次安装运行后可能会对全盘进行索引，需要花点时间，但是速度还是比较快的，特别是相比Windows自带的那个残废来说。Listary属于后台程序，默认使用Win＋s激活，也可以自行设置快捷键。应用图标在右下角状态栏中可以找到，通过应用图标可以查看版本信息，查看帮助，或者设置软件。如果选择进入设置菜单，我们可以看到Listary目前支持的所有功能，如图：
</p>
<p>
<img src="http://blog.xeonxu.info/./images/blog/./951HFA.png" alt="./images/blog/./951HFA.png" />
</p>
<p>
可以看到Listary支持快速切换，模糊导航以及第三方文件管理器。这些都非常有用，除了模糊查找外，快速切换也是很有用的，可以非常方便的在打开文件对话框中快速定位到刚才打开的文件夹，而不用一层层的去选取进入，大大提高工作效率。此外，工程也是一个比较有用的概念。简单说，这个功能可以将一些常用的目录定义为一个搜索前缀，然后搜索时先打相应的搜索前缀，那么之后的搜索内容都会在之前定义的目录中去查找了。这比较适合我这种懒人，我一般将所有文档都放在一个固定目录下，但是却懒得整理，使用工程功能将该目录设定为doc前缀，之后搜索文档时只需要快捷键呼出Listary并敲入doc，然后空格并输入需要查找的文档名称就可以了。结果的展现只是一瞬间的事情，方便至极。中文名称？没问题！直接拼音缩写就行了。
</p>
<p>
另外，Listary也支持everything的数据库，据说速度会更快一些，但是我没有发现差别，出于功能兼容方面的考虑，我使用Listary自带的索引引擎。外观功能据说在下个版本会提供主题的设置，目前只是简单的字体大小设置而已，以后可以关注下。可以说这个软件目前可以设置的功能就上图这么些了，没什么特别复杂的内容。
</p>
<p>
对搜索结果的二次操作时alfred的一大特点，Listary对此也有支持，只是功能稍弱。默认是在搜索结果上按方向右键进入（结果如图），而且目前不能用户自定义该触发热键（喂，作者你就不能设置一个手指不用移这么远的按键么？）。未来也会支持对搜索结果的快捷键操作，目前只在开发测试版中可以用到。搜索快捷键使用vim的风格，通过ctrl键触发和关闭。在快捷键模式中可以通过数字直接选择结果，或者使用u/d键上下翻页，或者使用alt＋数字键进入结果的二次操作功能。
</p>
<p>
<img src="http://blog.xeonxu.info/./images/blog/./951UPG.png" alt="./images/blog/./951UPG.png" />
</p>
<p>
说到这里相信各位也有点感兴趣了吧？这款软件分免费版和付费版两个版本，免费版可以在非商业环境下使用，有部分功能限制，比如之前说的工程功能以及二次操作功能等。我为了用上完整功能，从异次元软件代理处购买了该软件的license。好在该软件的license是终身的，也就是说之后的所有版本升级都可以免费得到，同时一个license可以支持三台电脑安装，符合我上班工作的需要。
</p>
<p>
除此之外，Listary还有以下缺点：
</p>
<ol>
<li>相比alfred没有自定义脚本的功能
</li>
<li>某些特定场景下快速切换无效
</li>
<li>不支持索引Outlook等内容（这是巨硬的问题，苹果至少有spotlight做内容索引），所以邮件搜索还得靠残废的Windows Search
</li>
<li>快捷键支持不是很完美，特别是开发者还是vimer，所以快捷键都是vim风格的，没有emacs风格用着爽
</li>
<li>快捷键模式中进入二次操作界面后不能使用搜索快速定位功能选项
</li>
<li>存在一些诡异的Bug
</li>
</ol>

<p>
好在软件的开发者还比较活跃，隔几天会有一个新版本发布，而且也可以去官方论坛上提一些改进要求什么的。目前对我来说，这个软件的存在至少让我在windows上工作时多少有点在mac下的感觉。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
